\phantomsection \label{subsubsec:R110}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R110}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R110}{R1.10}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Anglais technique 1 } % R110 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/18nGi7xbGvKEJyf0OvN1fH016AwpivFbLCyj120aJzQ0/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT1 > S1 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{30h}, dont 0h CM, 15h TD et 15h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{26h}, dont 13h CM/TD et 13h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{30h}, dont 15h CM/TD et 15h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{5}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{5}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{5} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Cette ressource apporte le socle de connaissances langagières pour les
compétences de cœur de métier «Administrer les réseaux et l'Internet»
(RT1) et «Connecter les entreprises et les usagers» (RT2). Elle
contribue aussi à la compétence «Créer des outils et applications
informatiques pour les R\&T» (RT3) à travers des mises en situations,
jeux de rôle, dialogues qui permettent la prise de parole en continu et
en interaction, en développant les compétences de compréhension dans un
contexte professionnel technique.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Développer sa confiance en soi
\item
  Se présenter, présenter quelqu'un, interroger
\item
  Renforcement des acquis de l'enseignement général (notions
  grammaticales, lexicales, syntaxiques de
  base, utilisées au cours de la mise en œuvre des objectifs)
\item
  Savoir structurer son discours oral et écrit (courriel, conversation
  téléphonique, visioconférence\ldots)
\item
  Décrire, expliquer un élément technique
\item
  Savoir écouter, comprendre et analyser les demandes de son
  interlocuteur, suggérer des solutions
\item
  Reformuler, expliciter un message
\item
  Appréhender le vocabulaire technique des domaines cibles
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Préconisations de mise en oeuvre}

\begin{itemize}
\item
  Il peut être envisagé des travaux en petits groupes dans des
  situations de communication.
\item
  Des dispositifs de télécollaboration, télétandem peuvent être
  utilisés.
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.02} \textit{Comprendre l'architecture et les fondements des systèmes numériques, les principes du codage de l'information, des communications et de l'Internet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.04} \textit{Maîtriser les rôles et les principes fondamentaux des systèmes d'exploitation afin d'interagir avec ceux-ci pour la configuration et l'administration des réseaux et services fournis}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.05} \textit{Identifier les dysfonctionnements du réseau local et savoir les signaler}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC12.03} \textit{Déployer des supports de transmission}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC12.04} \textit{Connecter les systèmes de ToIP}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC12.05} \textit{Communiquer avec un tiers (client, collaborateur...) et adapter son discours et sa langue à son interlocuteur}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.01} \textit{Utiliser un système informatique et ses outils}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.04} \textit{Connaître l'architecture et les technologies d'un site Web}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.06} \textit{S'intégrer dans un environnement propice au développement et au travail collaboratif}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE101}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.01}} Se sensibiliser à l'hygiène informatique et à la cybersécurité
\tabularnewline
\hyperlink{SAE102}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.02}} S'initier aux réseaux informatiques
\tabularnewline
\hyperlink{SAE103}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.03}} Découvrir un dispositif de transmission
\tabularnewline
\hyperlink{SAE104}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.04}} Se présenter sur Internet
\tabularnewline
\hyperlink{SAE105}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.05}} Traiter des données
\tabularnewline
\hyperlink{SAE171}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.PORTFOLIO}} Portfolio
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    A2-B1 %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Anglais général et technique, Situations de communication, Expression, Compréhension. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

